\section{Zweck von Frameworks in der Entwicklung von Webcomponents}
Wie im letzten Kapitel festgestellt, bieten Webcomponents insbesondere bezüglich Performance und
Einsatzmöglichkeiten einige Vorteile gegenüber der Komponenten anderer JavaScript-Frameworks. Um
diese Vorteile nutzen zu können, ist bei der Entwicklung von Webcomponents ausschließlich
mittels der definierten Standards, im Folgenden als native Entwicklung bezeichnet, ein deutlicher
Mehraufwand gegenüber anderer JavaScript-Frameworks notwendig. Dies resultiert insbesondere aus den
Standardaufgaben, die bei der nativen Webcomponents-Entwicklung durch den Entwickler programmiert
werden müssen, in den anderen Fällen jedoch durch die Frameworks übernommen werden.

Aus diesen Gründen existieren inzwischen einige Frameworks, die bei der Entwicklung von
Webcomponents unterstützen. Diese Unterstützung reicht von vereinfachten Möglichkeiten zur
Template-Gestaltung und dessen Rendering über Property- und Lifecycle-Management, bis hin zu
umfassender Unterstützung wie sie aus anderen JavaScript-Frameworks bekannt ist.
